\begin{lstlisting}[
	caption={Erstellen von Übergängen mit Sequenzen},float= htbp,
	label={code:74BitstreamSequenzen}]
	Def: erstelleÜbergängeMitSequenzen
	Eingabe: $Z$ = [$Q$], $A$ = [$\Sigma$], $\ddot U=[\delta]$, anzahlSequenzen
	start
		erstelle i = 0
		für alle $i <$ anzahlSequenzen
			erstelle l = erhalte zufällige zahl $\in$ [2, 3];
			erstelle sequenz = erhalte zufälliges wort $\in \Sigma^l$;
			erhalte beliebigen Übergang $\delta(q_a, a)=q_e$ aus $\ddot U$ mit $a \in A$;
			wenn $\delta(q_a, a)=q_e \notin \ddot U$
				erhalte beliebigen Zustand $q_a$ aus $Z$;
				erhalte beliebigen Zustand $q_e$ aus $Z$ mit $q_a \neq q_e$;
				erstelle s = erhalte zufälliges wort $\in \Sigma^l$ beginnend mit $a$;
				erstelle neuen Übergang $\delta(q_a, s)=q_e$;
				füge $\delta(q_a, s)=q_e$ in $\ddot U$ ein;
			sonst
				ersetze Übergang $\delta(q_a, a)=q_e$ durch $\delta(q_a, \text{sequenz})=q_e$ in $\ddot U$;
	ende
\end{lstlisting}